沈陣營第一百三十七期 － 熊霸天下還是高位整固，還看大師

沈門最高指示

徙置區大堂公告

沈門朝聖區，新入門必讀

2018近照

大家繼續happy等大師兄回歸，新入黎既d j 圖唔該放得好d。

上期post

沈陣營第一百三十六期 － 貿易戰。二度沈判

謝樓王 \|/

新post 留名

好難信宜家係熊巿

\|/

thx V 師兄

快d 落29

師傅又贏

\|/師父

做左一陣野, 得返6蚊幾

買正股都比人夾

師父好野
個市又跌

你支旗試下畫高位

屌拿星，洗倉，個股跌少過2%已經叫強

標題真係有力量

沈大市，沈判日

qq要守住現價

1716 hit & run 有無得諗

掛著睇毛記,忽然發現原來今日個市跌緊450點 但435唔撚跌,小小地加廿手

今日啲個股係似跌過千點咁既幅度

個市唔好爆著,俾個機會我抽埋1726一張頂頭槌賺埋先

頂頭槌

老貓不問價入毛記，止蝕冇一半

其實我都入左1個鐘8448，蝕左1千走人

新手想問下大師點睇個市同qq？

一日升一日跌

升

係三日跌兩日升再跌

技術性調整
長線三幻三

【實戰理論】科技股估值要回歸現實（沈振盈）（MAR 28）
2018-3-28 10:20:29

昨晚美股又大市，道指回落344點，24000關口再度失守。反而最大問題在於納指，大跌211點，跌幅接近3%。科技股似乎因為 Facebook的問題，已經在醖釀災難性的跌勢，始終此板塊的估值過高，是時候要回歸現實了。

過去兩日港股的回升，主要是技術性反彈而已，恆指從低位反彈近1000點，剛好回補了上周五的下跌裂口。加上期指結算及轉倉的因素影響，令到指數得以扳回30800水平。至於早兩天用作營造反彈的藉口，話中美貿易戰可以緩和，純粹只是市場的演繹而已。最終事態的發展，仍有待進一步的証實。

本週內銀股公佈業績，似乎作用不大，皆因業績已在預期之內。而踏入四月份，過埋業績期，市場已再沒有利好消息可以憧憬，後市仍然不宜樂觀。而從期指做倉的部署分析，這幾天抽高指數做倉，大戶似是做淡倉為主。要留意恆指29800的支持，若然失守，後市堪虞！

仆街29800佢講左好多次

爆升

俾返錢我，唔玩喇

我都唔玩啦

跌多500 落29800

其實今日跌乜

長揸港鐵無煩惱

老美跌

又想樓王現身說法？

估值過高
股價好多都係2017 既兩倍
利潤增幅多100% 有邊隻有？

939 call 磨粉沖水飲勝區

\|/師傅唔夠呀

我渣正股都要輸6%， 黐撚線，想點呀個市

I SAY ONE TWO FREE FALL

公海咁多人玩8字股

都話痴左先玩8字股

8字股得一隻我覺得有實業有機轉主板

逢高加沽
師傅又贏

【大師午間教路】科技股估值猶如「上火星」

外圍科技股急挫，訊匯證券行政總裁沈振盈認為，該板塊的關鍵問題在於估值太貴，猶如「上火星」；當股價要返回正常水平時，自然會有深的調整，如騰訊控股(00700)反彈過後亦出現壓力，呼籲投資者不要買貨。

至於恒指走勢，他料會在30,000點至31,000點水平行上落；惟若穿29,800點，調整幅度會加大。

上次老母個fd上左隻 叫我地入小小玩下 屌佢老味 一開市紅燈 隔左排先上返招股價

我錯了

根本創仔股=賭
牛熊都有得睇方向
創仔睇莊睇運

老母瀨哂野 我冇入到

化云兄提左你架喇
塞錢入你袋你唔要

今日個市好怪，成交唔大，但跌到仆街，完全冇承托力，我唔識睇。有啲就先托起然後突然大插。

但都應該有千億成交, 話細唔細, 話大唔大

理論上咁洗倉法，應該要有1300以上成交。而家係完全冇人買貨，沽少少就跌。

如果大戶睇淡, 邊會幫你接

8448，雲哥麵哥都中箭
出面啲老散應該同樣慘叫緊

琴晚先講左8字股......
佢地睇到架, 照衝咋麻.....

好似冇左brake

師父又然

同意。有古怪，就學師父靠邊站

期結出貨？

痴線！手機設備股災呀！d舜乳無喇

師父2017年已經講：舜爆、瑞爆

師父又然

舜宇跌到145先有人接貨

二次沈判

我自己既感覺係，其實大陸iphone既market share係有啲停滯，用oppo呢類國產機既人越黎越多。尤其是喺啲二三線城市，我自己早輪去過，感覺上渣iphone三星同國產機既人數係相若。所以2382理應唔會跌到咁殘。

大師兄

又要上沈判圖

樣子大師兄

冇左狗年果張相GE?

睇牙中KEEP SAFE

期結望下個倉, 2382賴撚曬屎

細細隻,9成孖都係55萬,散戶都可以認購到既頂頭槌呢

2382幅圖又避雷針又黃昏之星
跌到仆街都好正常
利申：鳩up

啱啱去完老貓post J牙中，估唔到呢度都有

股市冇嘢好做，J牙中最實際

老貓咁快復原
佢又蝕錢

樓王你為老不尊.

FB返翻去7月個位
Goog返翻去10個位

好撚灰 過左議息過左貿易戰 頂到
點知仲可以係袋底變隻黑天鵝出黎

Fb大鑊在佢成個業務見左頂

樓王仲好後生啫

唔通2018拯救世界係變成沈大師既理想國.........

宜家真係keep住港股同美股輪住沈

諗住放多個月睇下點先

435太強大了
由今個月起月供435,每月供十手

大戶

Chok 到飛起
去完廁所升返100點

樓王隻435愈來愈多同船

可以有圓桌會議

我宣布435圓桌會正式成立
榮譽主席係樓王

又黎

潮退就知邊個冇著褲 樓王

又嚟

1211
痴撚線
真係要當熊市睇WO大佬

咁大手

依家先來爆？
似係大芋中意升就升，跌就跌

為慶祝435圓桌會既成立
小小地入廿手作為初始基金

由於要預留一張頂頭槌唔係既話本來係想以50手作起步

喂喂喂唔好啊

調返轉諗
牛市會唔會咁破位跌法就諗得通

慈愛的師父！
求你垂憐我們！
懺悔文

師父近了，你們應當悔改。

應當回想股市是從哪裡墜落的，
並要全心悔改，
決心買起初所買的熊。
你若不悔改，
師父必臨到你那裡，
把他的燈台從你處挪去。

師父祝福了你們。
所以你要熱心向淡，
也要悔改。

每次見到師傅張32500 點一股不留 都覺得師傅好準

等我地班傻仔重笑師傅輸一萬點

唔好頂唔曬啦, 排5.3呀嘛

今日跌咁多都無人叫春
應該未跌夠

頂邊隻頭槌

前排都死左好多
冇春可以叫

股東週年會幾時？沈門坐爆佢

屌 走鬼呀

1726

同時間樓王後援會正式開始籌備

[url]今日跌咁撚多聽日一定反彈！ - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

東雲哥

回得好地地又一棍

損傷慘重

我過去上注香先

玩國際配售新股係咪一定要有PI牌?

靠邊站

早兩日20300沽左張期 坐撚左500點

輸撚死

有得執好過毛都無條

條友應該食好多女

仆街就穿山幻

no break

雲爺入牛,我要拯救蒼生
HMBRT再起!

縮一縮,QMBRT!

-1000 收巿

Hundred million

失去控制

清你解讀錯誤

好撚準
即係聽日彈
止賺先

臭閪港女真係神級，跌親都超額完成

大芋，做野啦，隊佢落29,999!

700點 ...

無啦啦跌700

無破整數關口....

聽日應該可以上

Why u have play me

唔太信假期前會升

正股輸左7皮
點算

你玩咩嚟
舜？瑞？

嘩, 手足你買咩輸咁多

32000點哥時買落無走

毛？

你相信有牛4 / 等下一個十年
唔洗怕

ao 質多幾十點

今晚fb/google 大股再插的話應該有斬倉潮
睇路啦
我好想做淡但都係穿298信心大小小先

到29800 反而想入call

我相信大師兄

好痛 屌你老母 買平保食足7日連擊 嗚啊

屎眼都屌到變兩蚊銀

我個屎眼塞得入拳頭

希瑪眼科賺小左盈利，小19%

留名聽日睇好戲

大家都是9估買大細

重put

訓醒一睇 ...

30萬隻熊

聽日杰囉

大力call VIX

熊市

仲有老散揸嫁咩

雷蛇 易金 眾安仲有人渣

化云兄係出面咁搞法, 隨時結唔成婚.......

夜

無眼睇

有無手足有抽1735 泓盈控股

泓盈係乜家科？

唔參考實戰理論幫唔到佢

夜期

一齊大叫
V
I
X
!
V
X
!

張4月期

大師兄加持埋化云兄
恭喜晉升護法

6個月期貨去到29600應該係點睇？差幾百點？

媽咪面唔見左 輸爆廠？

11 $ 高追 1716 聽日反彈四倍 睇 $20

正式熊市

低位可能見28000-29000
四月期穿30000
唔通大師又中

閣位c兄好 好耐冇見

搵緊大師伸利狗頭EMOJI張圖

解乜撚我都中.jpg

有好多傻散唔認輸唔會走

個女主持

騰訊控股總裁劉熾平3月27日以平均每股434.3624港元的價格減持100萬股騰訊股份，約合4.34億多港元。

又一個止賺

唔多對路

來陷家鏟吧

究竟佢地係收到風定淆底

下午想開put，不過要返工，不了

發達？ 不了。
打工吧

食完lunch之後最我再開app已經6點

仲要睇埋聽日，先知佢夠唔夠功力。

我唔玩啦
比返啲錢我啦

侵Twitter：Received message last night from XI JINPING of China that his meeting with KIM JONG UN went very well and that KIM looks forward to his meeting with me. In the meantime, and unfortunately, maximum sanctions and pressure must be maintained at all cost!

就睇聽日佢有冇力

霸氣

係嘅師傅，粗重嘢等我嚟
大師兄返嚟哪

條衰仔開咩都中。jpg喎

黐鳩線

狗咁撚

金仔態度都算有好轉
侵真係

妹市佢都win啦

侵心諗：你條撚屌揸住兩碌核彈就想同我傾？未撚夠班

老侵話，傾嘢洗嘜用劍呀？
揸撚住金仔個春袋咪得囉

據港交所披露，騰訊()總裁劉熾平在3月27日以平均每股434.3624港元的價格減持100萬股騰訊股份，套現約4.3億港元。

經過本次減持，劉熾平所佔股份減至0.48%。

第一大股東Naspers（南非報業）出售1.9億股騰訊股份，套現近800億港元，減持比例為2%，減持後的持股比例為31.2%。

你叫我吖

搞掂自己叫雞件事先啦
你真識食

侵：我起緊雙飛果陣金仔你仲yap緊片

今日808除淨。樓王又有錢收

一掂牛熊就即刻出事了 好在係喺-600左右追入

求賽馬tips

熊仔又奶野

熊仔會員們準備好含到雪雪聲未

寶爺，今晚咩心水？4場1 得唔得？

賭佢不如博電子群英P

留錢等復活節大注紅衣醒神

化云兄果然被夾到

上番香先
\|/

第一口孖寶 冼拿

夜期爆升

師父五行準到癲

撚狗撚到

老老豆豆睇月線圖真係好似好危，歷史重演就冚家剷

夾埋佢春袋啦

沉判準備！

抵撚死奸有奸輸

面兄都投降
燈力可能過哂俾佢

Yeah! 開淡倉win

麵哥最後一注都貓麵
雲爺會唔會化灰

根本兩個都咁燈，打爺收埋食，可能輸得仲甘

我幫幫佢, 搵師父出黎先

班燈神有咩貨

標題話入牛，個倉入熊

我覺得07年果獲仲似

師父講騰訊一定大鑊*2, 中撚到啪啪聲

聽日動物仔奶嘢有高位入熊

禁撚陰濕

奸有奸輸

英國王唔知有冇撈底

所以大師兄有先見之明
我開始相信18000不是夢, 上年年頭都冇諗過破15年甚至07年頂

師傅都係, 多次股災經驗

我做咗撈低撚啦

退潮就知邊個冇著褲
騰訊一定攞你狗命

唔怕，你走到既

希望啦

其實師父燈力可能好似神龍咁
已經變做七位小燈神分散連登

集齊七位先將燈力歸位

白子兄撈底

好似儲龍珠咁

食撚完藥hi吓hi吓鳩買

師父2粒龍珠夾到變7粒分散到連登各人身上
我地依加搵到4粒，仲差3粒先可以幫到師父還原

或者係似火影六道仙人
呢幾條蛋散係尾獸既人柱力

食左犀利士

咁咪有九個

感冒童呀！
俾個客嘢到

我前日418左右撈左call，希望上返435走鬼，不過有人話三頂有人話三底，都唔知走唔走到

利申：炒平保業縝重創要追數，如果唔係都唔會追QQ call

我少注平飽call姐，佢條撚樣落到77蚊我就撈多口搏彈上去啦

人柱力要分幾尾
最後歸位前全球爆

呢啲市真係靠邊站好啲 群魔亂舞

屌我星期五中左QQ伏，好彩細注隻創仔琴日幫我追番，不過唔玩住啦，朝朝瞓醒都比杜指撚

我覺得沒咁順灘直落28000，熊市都有反彈位

不過上次重創之後越來越覺得自己燈

日日撚
而家買咩都唔過夜

師父兩粒睪丸，被夾到爆開，分裂成七粒。
如下：

貓
打
雲
麵

原野兄？
XXX？
XXX？

因為師父成日玩燈制，唔撚睇埋我地呢班徒弟
9成9知我地有人拜其他神，所以唔睇我地

李阿寶？

收到。
修改如下：

如下：

貓
打
雲
麵
寶
原
XXX ？

屌你老母莫雷狗

大師兄睇中既有化云同面
老貓全台公認

轟輸？

定話師父係輝夜想玩無限月讀, 個撚個都相信股災

見到你我又諗起823

圖?

全台公認
要攞神燈認証談何容易，但已經有六位，連登真係星光熠熠

股災唔係歡樂世界

1999

可能係主席

寶爺燈唔哂
最少佢港視有錢執

冚球鏟 回歸基本面奇幻宮we7

認同，阿寶同原野有執錢既

其實我睇到出面仲有個好燈

確認左報下名，留意下

觀察中，今日又走多個入嚟金台

師傳在下一盤很大的棋

加州議長

真係叫你一聲寶爺，真係中批士

第六場比卡超點！

又post bam圖

horse racing

沈門馬神你睇少佢
Btw,貼士pls

夜期又抽插30000

身為823股東
有種兒子生性病母感安慰既感覺

依家幾多都係假，等老美過左2點先

眾馬撚, 第6場相信鷹雄嗎

美帝GDP靚仔
有救啦

輸鳩哂 動物好難玩

加息啦 又冇了

盤前全紅喎

要升個陣就話經濟好，要跌個陣就加息預期升溫

夜期直插無水花

牛熊馬都難玩

財散人安落，輸服哂

今日多左好多

聽日仆街了

夜期瘋狂抽插，聽日又跌多幾百點就正

拎幾百蚊擾亂市場走勢

結論：大戶想點玩就點玩 玩完作個籍口比你安慰下你咋

證監會好心咪成日食早餐，拉鳩東雲俠啦

雲兄你要保佑小弟逢凶化吉呀

求雲神保佑

佢買熊嘛
in雲兄we trust

你早幾日又話清倉

佢愈高調愈大機會

美股又瀨屎，今次真係破燈

今日8448 輸到我仆街
我要拎返我失去既

點瀨屎法呀

啊屌

仆街 頭先睇明明向下跌緊

唔好講你偷入牛

頭先納dee明明-0.4%

賭仔成日都咁講
結果 ....

我雖然吉倉，但都希望你可以救番個市

美股最尾一個鐘先正式交易 其他都係ao

我買左幾百蚊熊炸 我諗住每日執幾舊咁上返去

美股開始瀨屎

雲神，依家得你一個撐場，你會吾會悶牙？

我搵師父幫幫你喇

幾百蚊，燈力不足...睇黎你可以SH熊仔

師兄，你唔記得佢早琴日幾千蚊燈撚升咗個市咩

達羅素唔該

歌都有得唱: 一頭蠻牛...

Adr 同IG相差好大

屌你老母莫雷拉

道指同標普都微升，但納指不停跌

我記得，全靠佢幫我執番Q牛輸左嘅錢

不過幾百蚊可能升得幾十點

fb又仆街定google仆

AMZN

好亂！雲爺到買咗咩？

POST 標題睇升，POST 裡面話揸咗熊

開post 話牛， 留言話入左熊
但無貼倉

睇來聽日要食多棍

反而有只少另外兩個人喺外面貼近牛倉

c苦又上鏡了

85台

傻既先買

寶爺！咁遲先出現，包晒頭喇

動物仔又奶嘢夾春了

莫雷拉睇賠率騎既賤種

你第一日睇佢跑馬
佢而家係要黎揹飛架嘛

我四左洗拿

好意氣風發

原來又係侵侵

頭先講平保笑死我

整緊舖頭野啊

雲爺破燈了

美股真係choo

世界末日啦.jpg

師父串串貢係唔係燈？
唔串會燈定唔燈？

又無兩舊

連AMZN都瓜得

平撚左
唔撚理
執230點算

睇黎個市真係收收地皮

唉

我再沒勇氣對你講舊時
沒有勇氣put過另一次

仲差11個

個市弱到咁
師父近排威哂

大戶好狼

聽日牛軍收皮

師父

除淨

師父宅心仁厚，盡救

已經睇唔清個市想點

升啦終於

收市扯上去

一日未收都未定

雲爺又勝一仗

Cfu五行最後一環

痴撚線，一個鐘倒跌二百點

痴鳩線 又撚狗

美股撚狗真係世界級

美帝科網股

恆指ADR

侵侵今個月係未買左好多put

5仔adr

molamola

\|/
彈番啦

跌返晒啦

可能今日牛皮呢，睇眾神反應似喎

化云倉再次救世

麵爺又唔浦頭

東方既QQ圖好高汁

\|/

美匯一年嚟最高即係點呀

\ | /

上番注香先，昨日好痛

上注香

道dee跌9點係咪super?

好耐無入黎拜師傅
拜下先
\|/

阿爺減稅，係咪有救？

開定下期

沈陣營第一百三十八期 － 牛市幾時有？把酒問振盈

\|/是牛還是熊也好，總勝過而家窄幅上落，希望好快見到趨勢出現

俾個面今日跌兩千點

435今日落去5.2我就買多30手 唔抽頂頭槌

今日實升或者牛皮

船長比你做

\|/
師父唔夠呀 我要hall fee

樓王都唔夠寶爺黎

我怕.......

好 由我來掌舵
435圓桌會既樓王x呀寶號
正式命名為樓寶號
但榮譽主席永遠都是樓王

雲哥都好似係船上邊

佢好似放哂啦, 諗住玩100毛, 太貴無入玩8字股收皮
琴日熊仔又俾人夾啦

錦都好啲，唔係沈硬

破冰船，無堅不摧

盡破自己嘅portfolio

好，就由寶船長帶領我哋

睇黎4月要繼續用肥佬張月底前必失30000點幅圖

等待潮退之時世人就會發現我地全船人都冇著褲

表起左喇我 掛喺房度

底褲都要笠返條啦

咁大獲啊.......一起身就見到佢

師傅好野

有，笠左喺頭

逢高加沽

居安思危 職志要成為師父咁
被大芋夾幾多次 照樣風騷

師傅 化雲又中

寶爺今鋪係咪化黑氣為長坐

今日神 有咩指示

師父今日係咪睇跌

吳巧牙

雲哥好勁呀

有關6號嘅分析，可以望望

不問價追牛

假期前就休息下啦
無謂囉囉攣

不如你同寶爺爭做船長啦，照計你啲貨唔少過佢，沈門一人一票選船長

不過請提出政綱

學師父做屎忽鬼既下場........

我有93000股，幾注入，平均價5.39
我好驚呀屌

騰訊

捱到5分鐘咁大把

有美股Amazon嘅睇睇

個市弱到一個點

熊軍整裝待發

收市升2點

夾到春袋都裂

咁樣算唔算完成咗反彈??

轉燈

從來冇撒退過

雲兄係咪反手入左牛

正式穿30000

師傅

有咩on 9 得過我303 開熊， 睇住佢跌足成個月幾棍先食到幾格

去個廁所出黎想加熊已加唔到熊軍未等我自己出發了

算啦 32000個個位試問有幾多個敢put 通常堅持到既都應該比人夾佐千幾點

仆街啦！走鬼呀！

2382投降唔柒玩

轉頭掛多廿手435
1137快落地獄落完再入

咁其實你有幾多手？

毛記玩撚猿

平手走牛賺一格

高過召妓價當贏啦

依家得廿手之嘛
慢慢入 入夠100手就停

過夜個教訓就好大

完咗，不過好似700高層都減持出貨中

Ipo $1.2冇咁快穿既
俾多幾日

你永遠不知道

幾隻重磅都俾人起勢沽
殺個片甲不留
落到29800就走熊先 仲差100點

435

又到左決戰時刻，298

隻牛啪撚埋

屌原來打字嗰陣已經差啲到左
走甩左

樓王昨天808除淨有錢收

呢隻聽會計佬買嘅，好少貨，10000股，又係唔理升跌擺收息，佢重倉嘅

屌你老味洗唔洗跌咁快呀
仲走唔走好

落到298就跳水落喇！

走甩左

一個身高僅 160 厘米，連英文都說不好的台灣人，竟能在三十年間，買下幫平治製造關鍵引擎與零件的德國 MAG 旗下子公司、替美軍生產 F-35 戰機的意大利 的 JOBS，以及能讓東京晴空塔立起來的日本 SNK 等各國一線名牌，建立全球第三大機床集團，年營業額超過 25 億美元。

友嘉集團總裁朱志洋，自 2012 年起以每年併購 5 間國際企業的速度，橫掃全球機床產業，入主歷史最悠久的品牌如德國機床 Honsberg、美洲機床始祖 SMS、亞洲最老牌的日本池貝 IKEGAI，總計友嘉集團旗下 39 個機床品牌，歷史總和超過 3,000 年。版圖之大，涉入之深，讓向來以開啟工業革命為傲的歐洲人，都不得不稱他是「台灣來的成吉思汗」。

英文程度不高的他，在世界各地開疆闢土，運用的是另一個古老的全球共通語言：阿拉伯數字。其中最重要的數字，就是成本。他的經營理念：「就算毛巾擰到乾了，烤也要烤出水！」

這位幾乎買遍歐亞美三洲的併購天王，最為人詬病的，就是每買下一間公司就大舉裁員。在台灣，一間機床大廠被他砍了一半的人力，一年省下 30 多萬美元；在歐洲，儘管工會力量相當強大，他竟能花 8 個月的時間談判，精簡 60 個高階主管，省下了 15% 成本。

不只裁員，就連差旅費、應酬費也省到搾出汁來。他所併購都是國際頂尖大廠，出國談生意，五星級酒店、商務艙、高級餐廳是基本配備，但他嚴格禁止。只能住平價飯店、坐廉價航空。就連請客吃飯，也要員工自備 20 美元的紅酒，避免客戶獅子開大口，造成預算失控。

這種摳門作法一度造成員工強力反彈，但朱志洋以身作則。自己出差時完全比照辦理，曾有日本員工奉命到他下榻的旅館接送，車子竟一路從市中心轉進小巷。「連老闆自己都省成這樣，公司若賠錢要裁員，我也服氣了！」

友嘉集團總裁朱志洋。 圖片來源：友嘉實業／YouTube
除了成本，他最重視的數字是現金流、庫存與負債比例。例如被併購公司每年虧損 1,000 萬歐元，其中 300 萬歐元來自折舊費用，那友嘉就要考慮進駐後，能否把這 700 萬歐元討回來，讓現金流轉正。

朱志洋認為，併購一家企業與其看它的淨值、土地廠房價值，不如看它的現金流能否起死回生；應收帳款、存貨能否收回與變現，如果做不到，就縮手不要碰。

他只買「虧錢」的公司，這幾年買的 SNK、 JOBS，帳面虧損乍看之下都很嚇人，但朱志洋卻有一種到二手商場買到便宜貨的快感。「因為他們都是百年品牌，他們的客戶、產品和員工也都是頂尖的，只缺一流的採購、物流、市場運作與銷售人員，這都是友嘉最強的！」

2016 年他買下日本 SNK，當時總虧損 500 億日元、銀行負債 150 幾億日元，虧損比例達到 60.7%。同業看這場併購，說「朱志洋穩死的」。沒想到 14 個月後，SNK 年營收達到 10 億日元、負債歸零，銀行竟還有 50 億日元的存款。

靠著對數字的敏銳掌握，他讓 9 成的購併企業在 3 年內轉虧為盈，也讓每一間原本猶豫著不想把公司出售給台灣人的歐美日大廠，對他心服口服。這位年紀超過七旬的併購天王，下一個目標是在 2022 年成為全球第一大機床集團。

歡迎登上樓寶號

落留5.3先啦

牙耶 點解會咁嫁

1716

算啦 玩完嘅啦

好笑

毛記IPO都1.2，高追就真係冇得搞

我尋日有個戇鳩frd話大凌張為面子一定托上去，佢叫人15先好放。我真係笑而不語

【大行報告】騰訊急插 券商重申「買入」
2018-3-29 10:17:37

騰訊（）完成補裂口後，股價今日急跌下試405元，低見405.2元。

野村報告指出，騰訊季收入遜預期，主因線上遊戲收入下跌。料其個人電腦遊戲收入增速今年將放緩至7%(去年全年為23%)，符合行業走勢。該行預期，今年集團手遊收入將有強勁反彈，料全年增速達43%，其中首季按季增幅有望達16%，主要由《王者榮耀》(HoK)及《QQ飛車》帶動。

該行表示，騰訊正在孵化不少項目均有良好前景，很大可能可於短期持續產生收入。該行對小程序及微信支付看法樂觀，主因其市場規模龐大，小程序可連接大量線上線下服務供應商，其最容易貨幣化的環節是廣告服務。微信支付除了可直接收取支付手續費外，亦有來自第三方金融產品產生的收入。

該行下調騰訊2018-19年每股盈測4%及6%，目標價由536元下調至520元，重申「買入」投資評級

人地數緊錢啦

條友想派貨咋

好過買匯豐銀行收息，派得仲高過佢，仲不停增加派息嘅

老千要錢定要錢

最on9 最要面咪你個fd 囉

匯豐業績食哂屎, 睇佢派得幾多年

所以我都費事笑鳩佢，我淨係答佢，尋日如果收六蚊以上，張生已經算有良心

呢啲坐過世永不翻身 仲要毛記未必派息

5號唔係坐緊我都轉晒過去了

係咪真係熊一…

你居然用未必咁厚道
佢唔炒到10合一我都覺得好仁慈

100毛如果跌到番落召妓價我會入一手支持下
睇多幾日先

唔好報倉唔好講方向
包你平安

都話算入咗熊市，一浪低過一浪，美股都係，有股票唔係長倉嘅減磅為主，保留多啲現金溝長倉收息股

玩完

除左毛記外呢兩日啲新股都慘到咁，都係唔頂頭了
抽半張算 入樓王我們信今日睇位入多30手

435 真係唔識跌
跌市佢升
升市佢升升升
除淨又冇特價 想點

起碼牛市已完

想你唔好入

參考

1137記著一樣野
唔好入隔離post聽佢地鳩up

大媽訓醒

除咗Reits有法例保障一定要派息，一般股票可以唔派，reits純係派多派少問題，睇租金、空置率、資產管理及管理費維修費

對於加息唔使緊張，租金升幅大過加息率同做利率調期就可以，加息表示通貨膨脹率高，咁租金一樣升，除非實體經濟唔掂

話說我都準備年尾加租客租，樣樣加價，舊年冇加今年要加喇

再出post 真係買唔到435...

V巴咁想問下咁多隻reits你最睇好邊隻 (823,405,435,2778,778)
如果現價66.8買823高追入唔入得過,見佢上年賣咗咁多置產怕佢今年做唔到咁高收益 (打算長渣兩三年）

嘩
開完會返黎變成咁

我租緊嗰度我都預左要加10%俾佢，過幾個月完約

我通常2年加一次，睇經濟環境而定，好租客加小小

樓王係業主，加鳩人租，好撚爽，好撚羨慕

屌左一巴右一巴

你問士子兄同亞子兄，兩位師兄弟都有吸血鬼。

無人肯放。5.36賣方企硬，屌。

果然甩左嗰下殺牛298就彈番，都叫有賺但打緊字既時候落真係幾黑仔

有冇盤望一望

面兄出手
港九新界無得避

揸得呢啲點會炒嚟炒去，收息為主，跌就派息率高又有人追貨，當熊市去到18000都未驚，只要實體經濟唔差就得

我都係兩年啦，其實佢之前有上過黎幫我換冷氣，話我住得企理。所以上次續約加左四舊咁大把。但呢兩年個租升得太癲，我寧願加多少少，唔想搬住

真係要搬我搬返深圳架啦

走唔走牛好

真係彈
師傅五行全中

你睇下佢買咩
仲有走唔走真係睇自己

其實係 畀麵兄講一講個心定左兩秒，睇返師傅五行，再定多兩秒

樓王講得啱。
只要加租方面的比率，大過加息的比率，已經唔撚使驚

屌你一走put就跌番

屌你老母樓下perfect 10 , 開張

40 蚊剪一個頭

喺醫院，爆上網太慢睇唔到盤以為5.34係要掛盤
諗著算啦今日入廿手玩下排5.34
點知一落即成交仲落埋5.33

298 唔穿， 反屌300

師傅又中

近關口樓都唔平租，另外強國租屋要自己交管理費嘅，羅湖近關口大廈一房係4千幾冥幣，另外水、電、煤記憶中唔會平過香港，上網費更貴過香港，2200冥幣年交得200M，不過有啲關口樓收到香港4G，可以買ssp80蚊無限流量用十日嗰啲上，免翻牆

嗰隻非本地reits，以冥幣買賣，有匯率風險，可能贏埋可能輸，我冇買

二船長你 .....
我好驚

其實手頭有小量冥幣 都諗緊繼續87001定換番出黎 始終匯率好似到頂

未買過87001 . 扣rmb ?

五行奇準。。

多謝巴打,等睇兩位師兄入黎指點下

reits係咪dry睇收益率來買就可以？
新手求指點

買賣扣rmb架
利申:有幾手

係 息口幾高 係匯價

係呀，買賣用CNY嘅，派息都係，如果常會用冥幣咁冇問題，不過放定期冥幣都4厘似乎唔值搏

匯率風險一樣，定期小咗股價風險，除非早期持有，現價我唔考慮

所以有得揀我都唔想搬，而家匯水咁貴，其實等於挨近六千港紙租。不過遲下要開公司，慳得一蚊得一蚊啦。而家我一個月自己駛費壓縮到三千左右架咋，連埋電話費電煤架啦。

咁得意

唔係8里息咩？

係買都要等冥幣回落多少先，我咁睇

有無$9.8入咗100手毛記o既傻散

樓主(小熊近平)，男，想結婚，買毛記，輸開。
偷女友四十萬，溝貨

唔識止蝕同控制注碼

我仲有冥幣係手 有十手87001 諗緊加唔加

無子兄開公司

823係無腦選擇 佢搞商場嘅能力係勁
可以買/翻新個新嘅出黎
再搞好佢拎去賣/加租
靚嘅場佢會攬實 廢果啲就搵個靚價賣走
仲有停車場同寫字樓
同埋會買大陸資產 (當然會有額外風險)

未來應該會投資多啲停車場同寫字樓
佢肯搵新嘅投資 算係增長型股票

因為佢17年升得太多
依家步入熊市冇乜力
我睇如果真係大跌市
佢可能落到57 58呢啲水位

如果想抵銷網購嘅影響
自己diversify portfolio
1137 alibaba amazon都係選擇

以上不構成任何投資建議

係呀，但強國要收稅，10%好似，未減條數嘅

57可以入貨，始終佢嘅停車場瘋狂加租，香港車位嚴重不足，實贏嘅

唔該哂樓王

假 太多

又無實戰理論

87001好處係誠哥股東嚟，點都會照顧自己利益，如果全部強國股東，母公司就質啲屎比個仔食，參考405買母公司興建中武漢嘅寫字樓，邊有收租佬買樓花嘅?比息都死得，仲冇收入嘅

係呀 我就係見誠哥有份玩

師父加PUT，唔得閒，訂晒澳門房今日下午去視察賭股業務，唔理我哋喇

823就機構投資者多 冇大股東操控

本身佢嘅物業賣咗部份股權比強國股東

英國皇帝唔知走貨未?

佢應該唔走823 走其他

之前2.8時考慮買，要換冥幣麻煩，又要兌換手續費，放棄咗

路過fb又搬過來, 還是twitter比較高汁

比返啲錢我呀

琴日9蚊 8蚊 7蚊 6蚊 都比足時間老散走人 算係咁 執幾多真係睇自己心態

比亞迪2日跌左差唔多10蚊

咁樓市呢？

我未入AO已經同佢地講，開市五分鐘之內就會見頂，放就喺嗰個位市價盤放。冇人理我咋嘛

想買Reits又未睇過呢個post可以入去睇下

港股REITS財息兼收討論區

個人睇法出年可能調整一成或以上，今年年尾會停止升勢，早幾年樓花開始入伙，有啲冇實力借P按，加幾次息佢哋未必頂得住，要走貨，要消化晒呢堆貨先可以整固再上

無兄朋友嘅嘢，佢唔肯聽就算咖啦！
錢係佢哋嘅，唔好理佢哋啦

所以而家喺度暗笑

Btw,我只賣淨兩手1177。穿298我就去富途開倉買put

大陸似轉燈
所以 ...

原來師父個春袋係核武

支那g,個胸畫到咁，柒到呢，不了

有見地，不過下個禮拜放完假可能干挾，到時開都未遲

CLS

【派錢4千】曾鈺成寸爆「老闆娘」！阿茂派餅複雜過量子力學

香港政府真係好撚正

cls

無限月讀

沈鳩頭又有排得戚啦

師傅今年狗閪本命年，威風八面，遇神殺神，遇燈殺燈

唔係話本命年犯太歲，會特別多阻滯？

負負得正

師父：太歲是我的好朋友

反彈又中 師父

1964年屬龍的人2018年運程
1964年的屬龍人，進入2018年之後，運勢略旺。事業方面，上班族工作安定，一切如舊。經商者可能會遇到點困難，不要硬撐，可尋求親朋好友的幫助。投資者今年可跟隨行業成功者學習經驗，不要自己擅自作決定。財運上，上班族和經商者收入雖不高，但穩定，投資者偏財旺盛。感情方面，選擇和家人一起出門旅遊，更能增加親密感。健康方面，遇事不能急躁，否則易高血壓。

FROM網上李居明

師傅晨早已位列仙班，出世為拯救萬民

呢排嚴格遵從師傅既意旨
追返唔少

原來係真嘅

1964年屬龍的人2018年運程

1964年甲辰年出生的屬龍人，由於有吉星相助，沖太歲之年對自身的影響不大，不過子女宮受到太歲相衝，不利於子女晚輩下屬等事情，家人的健康亦較差，不過在另一方面，偏財臨命，會有額外的進帳，只是財來財去難以有較多的儲備

FROM網上蘇民峰

鳩估師父年份

雖不中都不遠矣， 安巴有心

上香先\|/

化云兄宣稱清左倉(走左熊)
下午睇下會點先

你地都on9
師父>>>>>>>>>太歲

大師想攝太歲，太歲都話唔洗咁客氣，你留返黎飲茶啦

成功買入！

琴日$417入左qq

師父命硬如丁蟹

正股就坐吓啦，無嘢嘅

今日港女如果收穿上一個底就麻煩

琴日炒期指輸左$4500

咁撚chok仲亂玩，高手!

前兩日贏$8000，心雄左

和b, 心雄玩乜都大忌嚟啦！
咁你仲算係賺咪由佢囉

毛記葵涌超購逾 6,000 倍

好過份，毛記向下嘅波幅越來越大

大家諗住幾點放？？一陣呢4日有咩大消息真係食屎都唔掂

清明後放

點解我睇到高企嘅

咦？請問閣下係咪唔知贏左波定馬然後買牛熊俾打爺fake左果位師兄？

我有冇認錯人？

咁托法仲唔高企，個市隨時仲係造出黎既

WHATSAPP 有片

5仔唔識彈, 可唔可以幫我頂返上去

【大師午間教路】淡倉可繼續持有

訊匯證券行政總裁沈振盈指，港股於長假期前走勢偏軟，暫時仍可以守29,800點。他建議大家勿心急買貨，至於淡倉則可繼續持有。

他又提醒，目前大市的高低波幅已下移至29,800至30,200點，預期下周會進一步下試低位。

Cls 師傅又中

爺閪比D 力， 拗腰上

法官大人

上證爆升港女唔跟是咪搞港獨

望一望原來放4日假 4月先玩

正呀

一比完30200 就準備穿

又夾

已穿

師父個春袋

同時間，毛記穿4蚊

又一次核裂變

月底前又失唔到3萬啦
師父顏而何存

做乜又一野插落去

大撚膽!

師傅真係準左好多啦

決定掛盤等佢跌多d先買國指call

5仔真係好廢

痴線五行

恒生母公司正冚家剷

五行有幾耐未試過準成咁

我宜家最痛恨係66, 賺百鳩幾億又加價3%
派息俾乞衣咁派

月尾點會唔準呀
要交租喎

之前準極都係三日姐, 今個星期好似全中

今年係狗閪本命年

面兄出六合彩貼士, 跟足師父步伐

呢個鐘炒波幅好正

10 個冧把
買半注都要$1000

盡地一鋪

Fat fat 機會到

到時可能幾十注中

係你地逼尻me 的 背水一戰！！！！！

必買

如果佢用呢100蚊搞到賠死馬會真係笑死

今日day trade真係一流

【本報訊】人人夢寐以求中六合彩，但中了也不一定發大財。前晚六合彩開出多個大路「冧巴」，共有多達18萬注中獎，馬會要「倒貼」170萬元應付派彩；得獎者彩金亦「大縮水」，頭、二、三獎得主只能取得下限彩金，其中二獎只分得19,200元。有二獎幸運兒批評，派彩方式不公道，令中獎者空歡喜一場。
記者：謝明明 盧文烈

前晚第96期六合彩開出2、5、8、22、25、35及特別號碼16。根據馬會紀錄，一至七獎中獎注數約18萬，其中三獎有714.8注中，七獎中獎注數更多達16萬注。《獎券條例》規定，馬會先從獎金基金派出所有四至七獎，然後扣除9%撥入金多寶彩池，剩餘彩金再按比例分給頭、二、三獎得主，頭獎佔45%、二獎佔15%、三獎佔40%。但若中獎注數太多，頭三獎便只能以下限彩金派彩。
所謂下限彩金，三獎是四獎的兩倍，即9,600元，二獎是三獎的兩倍，即19,200元，頭獎是二獎兩倍，只得38,400元。馬會發言人表示，由於中獎人數眾多，故頭三獎均以下限彩金派彩。不過由於上期六合彩無人中頭獎，累積了500萬元多寶，故今次四名頭獎幸運兒每人仍可分到1,288,400元，總算稱得上是百萬富翁。第95期二獎彩金為42.8萬。
前晚六合彩投注額為3,400萬元，其中54%用作派彩，由於要扣除部份撥作金多寶彩池，故馬會最終要從多寶彩池中抽取約170萬元，應付超過2,000萬總派彩金額。

衰鬼上帝劇情

如果佢真係咁撚黑, 真係叫佢諗諗收錢入土共算
有錢收又有前途

吸血鬼好好多

我地送錢佢入去都得啦

頭像唔係一定800萬/400萬架咩

今晚買六合彩先，心血來潮

混串面爺冇買個d先

真正吸血鬼

師父d技倆同策略應用於熊市

準到仆街

我成日都係咁，琴日贏，今日就想谷，容易overall trade左同埋stoploss set遠左

[url]沈陣營第一百三十八期 － 牛市幾時有？把酒問振盈 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

真心準到得人驚

2018年1月25日

鞭黃國英屍
師父好波

今日呢個閪市撚狗一流

熊市真係師傅既天下 講乜中乜 經歷過3次股災既真男人

師傅係一袋宗師，熊市奇幻扭曲盡在掌握